\section{Εισαγωγή}

Το παρόν έγγραφο είναι η αναφορά του πρώτου εργαστηρίου στο μάθημα Μικροεπεξεργαστές και Περιφερειακά. Στο πρώτο εργαστήριο μας ζητήθηκε να υλοποιήσουμε κώδικα που θα υπολογίζει την τιμή κατακερματισμού (hash) μίας αλφαριθμητικής ακολουθίας. Η βασική ρουτίνα main υλοποιήθηκε στη γλώσσα C και περιλαμβάνει την αρχικοποίηση του αλφαριθμητικού, την κλήση της συνάρτησης κατακερματισμού και την τύπωση της τιμής στην κονσόλα. Η συνάρτηση κατακερματισμού υλοποιήθηκε σε ARM Assembly, δέχεται ως ορίσματα το αλφαριθμητικό προς κατακερματισμό και τη διεύθυνση ενός lookup table με τις τιμές κατακερματισμού κάθε γράμματος που μας δόθηκαν στην εκφώνηση της άσκησης.

Ο κώδικας είναι διαθέσιμος στο παράρτημα καθώς και στο Gitlab repository \href{https://gitlab.com/apostolof-ece-auth-gr/microprocessors-and-peripherals-2021}{εδώ}.
